醫院係走廊加床 會唔會違反消防條例?

如提

係會，但膠層會係消防人員檢查前，做翻靚個場，收翻晒所有的加床

利申：某醫院前線員工

咁檢查既時候 病人去邊

好似幼稚園超額收生咁
走鬼

火警十年都冇一次
但病房就日日爆

唔通因爲消防例唔救人咩, 即日變多間醫院俾你好無

呢 D 就真正涼薄啦埳家產狗官

高層會唔覺意話你知佢地會check邊間病房
之後就會叫急証室上啲新証去其他病房
再叫醫生出多幾個院 送多幾個去康復病房
如果係叫外國既專家黎做認證 仲要醫管局俾幾百萬出黎
管理層淨係洗太平地黎造假 問題完全無解決
醫院依舊係咁西

走火通道應該唔可以受阻

唔會，醫院係open plan，同埋有24小時當值，所以火警危機好小

床位唔夠就起多d醫院 培訓多d醫生護士啦

只準洲官放火

州

一人一個電話去投訴

government premises消防條例管唔管到

病房入面係私人地方，好似唔係MoE

會，應該封左間醫院

俾負評做乜
治標都唔得唯有暫時遷就
揸正嚟做好冇？醫院冇位排到2025先有得醫好冇？

其實係會，消防條例唔容許有嘢塞住防煙門同消防喉轆，而現實中成日有床塞住。上面巴打都有講，一巡就走鬼。

但要搞清楚，依家唔係唔夠醫院，係唔夠人手！
唔好誤會！因為唔夠人手睇症，包括醫生同護士都不足，所以要所有病人集中一個病房先方便姑娘看case。內科病房本來預40人嘅但已經加到上五十幾人啦，但有啲病房就因人手不足開唔成！

依家一個護士日更睇十幾個，夜更睇廿幾個。一旦強行開ward，就可能睇到日更二十幾個，夜更要睇三十幾嫁啦。醫生睇嘅症都一樣會倍增！

看case唔係齋睇，護士要花時間留意同做護理，醫生要花時間做決策，將啲時間不停壓縮只會令大家愈來愈危險！唔好信媒體話迫爆病房就以為唔夠醫院，北大嶼山醫院同天水圍醫院落成咗但依然未有完全使用，甚至A&E都未有廿四小時服務嫁！

唔加得床咁以後床位先到先得 重症冇得上房 一係返屋企 一係黑箱車接走直接送火葬場
加床係絕對係下策 但一定要咁做囉
鬼唔知要起多啲醫院咩
但最近起左果間醫院咪又係唔夠醫生...

事前就會收曬風提早清場

會 成日都有人向消防投訴

消防局都會有火警啦

利申：做緊公立醫院前線
呢排有時真係會做到想叫班醒目既病人幫手影相報蘋果同消防
大佬個病房本身design收30人，你老闆收到上接近60, 加床加喺病房中間走廊唔在講因為不嬲都有，而家係加到每個病格都擺兩張摺床喺路中間，試過格入面有病人要急救真係要花幾分鐘叫d訓路中間摺床既病人落床再搬開張摺床先急救到
最燥係有幾樣野
1. HA呢排係咁話加左幾多幾多張床，扮晒做緊野咁，班仆街高層講就天下無敵，人手唔加，床位就無限加，佢地年尾就又收過千萬花紅，老老實實而家返工真係只求病人唔死咁交俾你，你又唔死咁交返俾下更，完全冇care可言，因為根本冇能力睇咁多個病人
2. AED某部分醫生鳩推症上病房，普通發燒38度+咳都可以收上病房，乜檢查都唔做，尤其係d老人院case, 根本好多都冇需要入院，大佬唔肯食一餐野又收，血糖十幾度又話血糖高又收，呢d好心急症睇完就叫老院職員帶返d院友返去啦，之前收過個case, 急症醫生直頭喺收症紙寫"no transportation to OAH", 果下見到真係嬲到震
3. 好就好在d西面病人/家屬喺呢排好似少左，好多見到個病房環境都唔敢再咁高要求，但都有d仆街可能只係傷風感冒咳入院都係咁話唔訓摺床

聯合醫院回覆指，內科及老人科11A病房基本病床數目為40張，過去數天（12月30日至1月3日）的病床平均使用率約為130%；又指在冬季服務高峯期，醫院設有機制靈活調配病床，包括使用病房內適合位置加開病床，如病房內的通道兩旁及治療室等，以滿足服務需求，強調病房醫護人員會密切監察每位病人情況，確保病人獲得適切的醫護服務。

班高層話走廊同治療室都係開床嘅合適位置嚟架

醫生唔知
護士講到口臭
有牌嘅就大把，係佢唔請人

總之後生仔小病既唔好入醫院
香港d妹妹下太長命 佢地由50歲開始到80歲用足三十年免費醫療
人唔加 醫院唔加 做到仆街
你唔好期待醫院既醫生同護士會有幾 PT care對你
Keep 住你唔洗命已經係幸運

總之後生仔小病既唔好入醫院
香港d妹妹下太長命 佢地由50歲開始到80歲用足三十年免費醫療
人唔加 醫院唔加 做到仆街
你唔好期待醫院既醫生同護士會有幾 PT care對你
Keep 住你唔洗死已經係幸運

點會真係告呀 政府告政府咩

醫院超出負荷
就咁排隊睇傷風感冒都幾個鍾
睇私家算數

醫管局不是政府部門，嚴格上可以

有睇呢個post的記者做嘢啦

吿完之後都係搵著啲中低層黎搞，高層繼續don't give a shit

停屍間

因床位不足要走廊加床而違反消防條例的醫院管理局

我覺得係人手&病房病床都唔夠
病床數目十幾年加得一二百張
醫生已經加左成千個

該類地方的淨闊度不得少於1050毫米；
建築物每個入口的兩旁須有平坦的空間。該空間須在門的擺幅所需的範圍之外延伸不少於1200毫米，而闊度則不得少於1500毫米

其實要訓走廊既病人會有咩感覺

坐位都見過

得張膠椅俾你，坐係到吊藥，有病人出院先有床俾你

工人已經去哂起基建，同私樓
醫生護士，特別係醫生學位靠政府資助 所以都係無錢

培訓多d醫生唔得嘅？

犯法就係犯法

承認香港唔夠醫院

哪有錢！

香港以前試過太多醫生政府就請佢地提早退休，而家又唔夠。其實呢兩年已經開多咗好多學位，但係唔係話今年開下年就突然好多醫生，佢地要讀六年先畢業。根本係政府規劃差。

規劃好就唔係香港政府啦吓話

傷風感冒排隊？

追唔上時間

我當dse有500個得3322嘅考生好想讀醫，當埋佢地入到u後突然有好好成績，但都要6年後先grad到，咁呢6年可以點做